有關民主派初選一問

首先要講唔好意思，我才疏學淺，有好多最基本嘅概念都冇，所以想講教咁多位巴絲

1. 咩係35+？
2. 點解要初選？咁做有咩用？

麻煩曬

保皇熱狗可以唔洗投

其實咩係保皇熱狗？
我知我啲問題好智障，但真心想學嘢

1.因為有70席，所以多過35，就係過半。樂觀黎講，呢班人想立法會爭取過半，然後全部人齊心否決財政預算案，甚至所有議案，嘗試逼政府答應五大訴求。過程中，政府緊係唔會咁順攤，會用盡一切手段，例如DQ候選人，防止呢個計劃成功。選舉係外國關心嘅議題，例如上年攬炒巴就請咗一批人黎香港觀察選舉。即使有人被政府DQ，外國政府應該會關注。

2.初選係因為以往有太多浪費選票情況出現，結果得票多議席少。要避免太多名單出選，希望可以搵到最適合嘅人出選，減少真正選舉出現漁人得利嘅情況。對部份人黎講，佢地好大機會參與唔到正選，因為政權應該唔會放佢地入閘。初選就係拎到民意授權，將自己支持度轉化為實數、選票嘅機會。